覺得支共越嚟越似英社

睇返支共歷史丶現時行為。越睇越覺得支共似《1984》入面嘅英社。共通點丶解釋如下:

意識型態:
同樣喺極權主義，但手段高於蘇共丶納粹。支那每次革命/起義後嘅政府都喺專政政權，維護當權者利益。時常透過製造新敵人、篡改歷史丶監視及迫害人民以維護政權合法性

社會階級:
核心黨員/高官:擁有最高級自由，擁有特權。可自由擁有他國護照，國籍，可居於外國。此階層領導人已被神格化
外圍黨員/非高官黨員:被洗腦，強制效忠政府，一換高層就要學新思想。被限制全家同時出國，移民。必要時出錢出力救國，高層會要求此階層做維穩執行者
無產者/平民:時常要求成為維穩/戰爭中的代價，以洗腦形式阻止其成為不穩定因素。反對者只可選擇逃亡或接受再教育致死。

新語:支那推出「簡化字」，以取代舊字。殘中喺一種會減少詞彙的文字，以支那為例，已有幾十萬個詞彙被禁止，如「貿易戰」丶「六四」。而語言則出現奇怪詞彙，如「放衛星」丶「有關部門就是有關的部門，無關的就不能稱為有關部門」。語言意思奇奇怪怪，好似做賊一樣

道德:人們之間已失去信任，人性已成獸性，親友情人都互相批鬥丶猜忌。對社會現象作出無力感或不以為意。

有三毛/波台狗負皮

支共好明顯勁過集英社啦 又監控又實明制

集英社